乾貨！2017去香港必買藥品全攻略！(居家必備)

去香港只淘包包、衣服、化妝品？

那你就弱爆了！

香港的實用好藥可不少，

好多藥內地還買不到，

今天貼心的二爺為大家介紹幾款，

2016去香港必買藥品全攻略！

剛好有需要的又準備出發去香港，

不妨入手這些實用好藥吧！~

【雙飛人】

這個是二爺的大愛，

記得小時候有事沒事就往身上塗，

特涼快、特舒服，還提神，

蚊子叮咬都靠它！

別以為只有外用，其實還可以內服，

直接滴幾滴到開水裡面喝，

徹徹底底的透心涼，立馬精神，

牙痛的時候可以用來塗，

或者喝幾滴，也能治牙痛，簡直就是神藥！

☞功能主治：具有傷風感冒、肚痛疴嘔、蚊咬止癢、消化不良、燙火灼傷、牙痛頭痛、消暑提神、驅風救急、舟車暈浪、消毒止炎的功效。可內服，成人每次七八滴小兒二三滴，用溫暖茶水沖服或滴在方糖上放入口內更佳。

這個真的有效，

每次一吃錯東西鬧肚子痛，

家人就立刻拿出來讓我吃上幾顆，

入口的剎那喉嚨有點清涼的感覺，

但並不好吃，畢竟是藥
過了一會兒後，就真的沒事了。

☞功能主治：止瀉、止痛、止嘔化滯，用於水土不服，消化不良導致腸胃不適腹瀉，腹痛腹脹，噁心嘔吐等腸胃諸症

【虎標萬金油軟膏】

在我的眼裡，

這個萬金油沒什麼區別啊！

☞功能主治：能有效地解除頭痛，鼻塞，痕癢，筋肉疼痛，勞損扭傷，肚痛，腸胃氣漲以及蚊叮蟲咬所引起之不適。

【斧標驅風油】

現在的你恍然大悟了嗎？

☞功能主治：祛風止痛，芳香通竅。用於傷風噴嚏，鼻塞頭痛，舟車暈浪，跌打扭傷，肌肉酸痛，蚊蟲叮咬。家庭必備用藥，是防止蚊蟲叮咬、緩解頭痛頭暈的非處方藥。

【保心安油】

一直很老很老的藥，

但至今仍然效果扛扛的！

你的家裡也一定備著呢~

☞功能主治：主治祛風鎮痛、通竅消腫、活血止癢、用於傷風鼻塞、頭暈頭痛、肌肉扭傷、蚊蟲叮咬、舟車暈浪……

【黃道益活絡油】

家裡藏了幾十年的藥，

竟然還沒用完，

始終就是使勁活絡，

以前上課時打球後回來，

不小心拉傷了，身上就是這味道。

☞功能主治：對風痛骨痛、跌打扭傷、無名腫痛、手足抽筋、用力過度、腰椎勞損、血脈不通、老年風痛、腰酸背痛等均有療效 。塗2-3滴於患處，拇指按壓15-20分鐘，力度由輕至重，以不過度痛楚為宜，每天3-5次。可緩解疼痛。

【必理通傷風感冒丸】

很有效的一款感冒藥，

吃了也不會想睡覺，

對了，妹紙們注意了！

據說痛經的話也可以緩解一下哦~
不過話是這樣說，若非感冒還是少吃為妙。

☞功能主治：舒緩傷風感冒引起的各種症狀，發燒，身體痛楚，痰多咳嗽，不會使人昏昏欲睡。含更多維他命C。

【喇叭牌正露丸】

話說，老牌子的藥話都很喜歡，

用這個暗沉的橙色呢，

又是一個不用我多說，

你們都用過的藥啊！

☞功能主治：化滯止瀉，用於飲食不節或水土不服引致的成人及小兒腹瀉，屬於濕熱、食滯症者。食欲不振，噁心嘔吐，腹脹腹瀉，消化不良。

【胃仙-U】

胃病患者的福音，

扛扛的胃痛利器，

很多家庭的常備藥，

吃藥這種東西就是從小一直用定了一種

就再不會換的了啊，哈哈...

☞功能主治：胃酸過多、胃灼熱、胃部不舒適、胃部飽食感、胃脹、胸悶、打嗝（噯氣）、噁心（想嘔吐、反胃、醉酒後噁心感等）、飲酒過多、胃痛、促進消化、消化不良、食慾缺乏、食物過量。

【無比滴】

這個真的是哪裡都要放上一支，

才能表達我對它的愛啊。

特別是像那種惹蚊蟲的體質，

一到夏天，就是蚊子眼中的美味來源，

現在有了這個，哪裡癢就塗哪裡！

止癢效果棒棒噠~

☞功能主治：可迅速止癢，用於昆蟲咬後局部瘙癢和疼痛、亦可用於緩解運動後的局部肌肉疲勞。消除疼痛，是帶來清涼舒暢感覺的優質白色軟膏。

【和興白花油】

不知怎的，一看到它

那股濃濃的味道就

隨著記憶飄到鼻子裡了

老實說，小時候不喜歡這味道
具有清涼效果及止痛功能，

治療頭痛、風濕痛及神經痛效果不錯。

☞功能主治：解除因傷風或感冒引起之鼻塞，減輕頭痛，暫時舒緩肌肉疼痛，舟車暈浪，具有消炎殺菌作用，對蚊蟲咬傷具止癢作用，令精神舒暢。

【娥羅納英H軟膏】

皮膚乾燥癢的時候塗，非常見效！

還有長痘痘的時候塗，能消痘，

不過就是效果慢一點，

性溫和，無刺激性。

被蟲刺咬時擦，可消除痛苦及止痕癢，

受燙火傷時擦，能迅速消除疼痛，

還能殺菌消毒、防止發炎，

無需再用其他消毒劑，

感覺就像萬能的一樣~

☞功能主治﹕皮膚疾患創傷治療劑，/最適合乾燥天氣。

【余仁生保嬰丹】

這個小時候也吃過不少呢！

每次生病都是被媽媽灌著吃的，

是中成藥，相對西藥來說副作用會小很多。

☞功效：主要治療小兒感冒，腸胃不適等相關症狀。

【幸福傷風素】

傳說這個藥不含阿士匹靈，

所以不會導致腸胃不適，

而且吃了也不會打瞌睡~

☞功能主治：能消除因傷風感冒引起之噴嚏、流鼻水、鼻塞、頭痛、發燒、肌肉酸痛。臨時制止因花粉症、鼻敏感症引起之常打噴嚏、鼻流鼻水、淚眼等症。

【德國秀碧除疤膏】

雖說適用於所有新舊、

凹陷及凸出、硬化及肥厚的疤痕。

但據二爺老姐用過的反映，覺得這個的話，

對短期傷疤很有效，

但對於長期的傷疤來說就不太管用了！

☞功能主治：●減退疤痕痕跡 ●改善疤痕色澤及大小 ●軟化疤痕 ●舒緩疤痕引致的不適症狀，如痕癢、繃緊、痛楚 ●抑制疤痕組織細胞的過度增生，預防疤痕不斷生長，減少及預防增生性[Hypertrophic]及瘢瘤性 [Keloid] 疤痕出現 ●補充疤痕水份，改善新、舊疤痕蹦緊情況。

【衍生七星茶】

七星茶是安神用的，

促進睡眠，清熱解毒，

遵循正統中藥藥方，特別適合嬰幼兒飲用。

☞功能主治：針對BB夜睡不寧，易醒易哭的問題，有助寧神定驚、消滯安眠、健脾開胃。有定驚，止夜啼及易入睡之效。增強食慾、有效促進消化；鎮驚安神、改善睡眠質素；紓緩情緒、解決夜寐不寧；健康發育、促進新陳代謝；清熱解毒、改善大便不順。

止痛止嘔、消滯去脹

傳說為現今胃病類藥物中

最有效而沒有副作用的治療劑！

☞功能主治：專治胃痛，肝痛，背痛，蟲痛，積痛，飢痛，飽痛，以及氣 頂，反胃，肚脹，飽滯。

【天喜堂天喜丸】

據說是女人必備良藥，

效果怎樣二爺不知道，但口碑一直還不錯！

☞功能主治：補血強身、促進孕育、偏正頭痛、經期不調、清潔止帶、產後惡露、瘀血不清、腰膝酸痛、腹部隠痛、補血養顏、失眠多夢、腸胃舒暢、暗瘡口臭、氣血兩虧、虛弱多病、容顏憔悴、未老先衰。

【Bio-oil百洛護膚油】

老實說，作為祛疤的作用的確不俗，

但作為面部護理的精油，

它並不是最出色的，

而且它還含有礦物油，

因為可以去印，去疤，預防妊娠紋等多種效果，

所以大家又叫她「萬能油」。

☞功能主治：適合痘印痘痕、膚色不均、乾燥老化、妊娠紋及疤痕肌膚的改善和保養。 牢牢鎖住水分和營養，為受損肌膚的修護提供理想環境和條件。

【日本龍角散】

服用的時候

注意不能喝水服用，是口含服用，

龍角散源自一種中草藥，

它是一種非常細膩的粉末，

在日本可以稱之為非常受歡迎的感冒藥~

總共三種口味：

蜜桃和薄荷味為粉劑，芒果味為含片，

這包裝，別污

☞功能主治：對嗓子不適，吸菸過多，感冒引起的喉嚨腫痛，咳嗽不止均有明顯的緩和效果。

「藥效好」、「品質有保障」是很多人

購買港藥的主要原因，

但稍有不慎就可能會買到「山寨藥」！

如何才能不上當，買到貨真價實的正品呢？

來來來，聰明如你一定要知道以下這些！

☟☟☟

買前必看！香港買藥注意事項
1.儘量去屈臣氏、萬寧、華潤堂等連鎖店買藥。如今，大多數香港人買藥都是首選連鎖店的，質量可靠。畢竟是用在身上、吃到肚裡的東西。
2.如去藥房買，一定要認準紅十字Px標誌（參見上圖），表示它是政府註冊的藥房，如果沒有或者十字標誌被遮住，強烈建議直接略過！莫貪小便宜，因小失大。

3.藥品最基本要有生產批號『lotno』、有效期限『exp日/月/年』。一定要拿小票或者購物單，認清藥房地址，好日後對帳。

4.有些藥房還有賣參茸海味。切記香港「1斤=16兩」，買前要問清店家計量單位的事情。

·End·

Lz牛b😆